<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Equipment on Marco Scheel aka GeekDotNet</title><link>https://marcoscheel.de/tags/equipment/</link><description>Früher SharePoint. Heute Microsoft 365 Modern Collaboration. Co-Host of Hairless in the cloud.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 28 Jan 2018 12:20:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://marcoscheel.de/tags/equipment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>What’s in your bag, Marco?</title><link>https://marcoscheel.de/post/2018/01/170223335212-whats-in-your-bag-marco/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2018 12:20:40 +0000</pubDate><guid>https://marcoscheel.de/post/2018/01/170223335212-whats-in-your-bag-marco/</guid><description>&lt;p>Ich bin ein Fan von diesem Typ Blog-Post. Tolle Beispiele gibt es zum Beispiel bei &lt;a href="https://www.theverge.com/whats-in-your-bag" target="_blank">The Verge&lt;/a>. Ich möchte euch heute Einblick in meine Tasche geben und zeigen, was ein 100% Cloud &lt;strike>Berater&lt;/strike> Lead Cloud Architect für einen erfolgreichen Tag braucht.&lt;/p>
&lt;p>Wir
reden oft über den modernen Arbeitsplatz, aber gerade für mich ist der moderne
Arbeitsplatz nirgendwo und überall. Was habe ich dabei? Es gibt immer mal wieder
Blogs in denen ihr Autor beschreibt, was er mit sich trägt und welche
Motivation dahintersteckt. In vielen Meetings kann man sehen, dass ich ein Microsoft
Surface Book (GEN1) nutze, aber was noch alles in meiner Tasche steckt, zeige
ich euch jetzt. Für die spannenden Dinge gibt es dann auch noch ein Satz zum
Warum.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img class="img-zoomable" src="https://marcoscheel.de/tmblr/8b/66/c55801c3306e1400d8149727909c.jpg" alt="image" />
&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://twitter.com/marcoscheel/status/957591102118416384" target="_blank">Das Bild nochmal in XL auf Twitter&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Fangen wir mit dem Offensichtlichsten an: &lt;a href="http://www.mctrek.de/taschen/umhaengetaschen/vaude-albert-m_4024727" target="_blank">Vaude
Albert M&lt;/a> ist meine Tasche (1). Ich versuche „leicht“ unterwegs zu sein. Eine
Tasche mit Rollen mag praktisch sein, aber für meine Anforderungen und mein
Budget hat es die Tasche genau getroffen. Es sollten Laptops bis 13‘‘ reinpassen
und für ausgedehnte Reisen kann Sie auf einen Trolley gesteckt werden. Die Fächeraufteilung
finde ich ausreichend und es gibt 4 Netze im Inneren für all mein Kleinkram.&lt;/p>
&lt;p>Mein
Laptop (2) oder mein 2-1 ist ein Microsoft Book (GEN1). Seit ich bei Glück
&amp;amp; Kanja arbeite, bin ich in der glücklichen Lage Stift-PCs zu verwenden. Eingestiegen
mit einem &lt;a href="http://www.toshiba.de/discontinued-products/portege-m200-0053c/" target="_blank">Toshiba Portege
m200&lt;/a> über eine &lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Microsoft_Surface#Surface_Pro" target="_blank">Microsoft Surface
Pro&lt;/a> (das Original) direkt zum Surface Book. Einziger Ausrutscher war ein
Dell Latitude E6400. Mein Laptop transportiere ich auch in der Tasche geschützt
durch ein &lt;a href="http://www.belkin.com/de/F8N139-Belkin/p/P-F8N139/" target="_blank">Belkin
Neopren Schutzhülle&lt;/a> (3). Die Hülle kommt auch zum Einsatz und schützt das
Gerät vor eventuellem Regen, wenn ich mal bei einem Kunden ein Meeting in einem
anderen Gebäude/Stadtteil habe.&lt;/p>
&lt;p>Die Akkuleistung des Surface Book ist OK, aber ohne Netzteil
(4) traut sich keiner aus dem Haus. Das Netzteil ist super. Was kann an einem Netzteil
super sein? Es hat ein USB Ladeport! Ich habe immer ein kurzes Micro-USB Kabel
mit USB-C Adapter dran. Handy, Headset, PowerBank und ähnliches kann so schnell
und unkompliziert geladen werden.&lt;/p>
&lt;p>Als
mobile Maus kommt eine &lt;a href="https://windowsunited.de/2016/02/04/im-test-arc-touch-mouse-surface-edition/" target="_blank">Microsoft
Arc Touch Mouse Surface Edition&lt;/a> (also mit Bluetooth) zum Einsatz. Die Maus
war essentiell in der Zeit mit dem Surface Pro, da es nur ein USB Anschluss gab
und der Trackpad seinen Namen nicht verdient hat. Mit dem Surface Book habe ich
nun ein sehr gutes Trackpad und die Maus kommt immer seltener zum Einsatz, aber
ganz ohne geht es einfach noch nicht. Durch den Knick-Mechanismus nimmt sie
quasi kein Platz weg in der Tasche.&lt;/p>
&lt;p>Für die
zahlreichen Telcos in der Woche ist ein richtiges Headset (6) unersetzlich.
Glück &amp;amp; Kanja ist im Bereich UC nicht unbekannt und so haben ich viele
Kollegen, die mir immer wieder mitteilen wie wichtig ein gutes Headset ist (und
ein LAN Kabel). Mit dem &lt;a href="https://www.plantronics.com/de/de/product/voyager-focus-uc/" target="_blank">Plantronics
Voyager Focus UC&lt;/a> habe ich ein Oberklasse Headset. Es hat sogar „Active
Noise Cancelling“ und kann so auch im Zug zum Video gucken genutzt werden. Ich
nutze dieses Headset mobil und am Arbeitsplatz in Offenbach. Das Teil hat ein
super einfach zu erreichenden Mute Switch und so störe ich in Konferenzen
zumindest nicht durch unnötige Geräusche. Durch ein Bug auf meinem Surface Book
und der aktuellen Windows Insider Version nutze ich mein „altes“ mobiles
Headset (7). Das &lt;a href="http://www.jabra.com.de/bluetooth-headsets/jabra-stealth" target="_blank">Jabra Stealth UC&lt;/a>
hat mich immer mobil begleitet und nie meine Tasche verstopft. Privat nutze ich
die &lt;a href="https://www.engadget.com/products/jaybird/jf4/freedom/sprint/" target="_blank">Jaybird
Freedom Sprint&lt;/a> Bluetooth Kopfhörer (8). In der Regel sind sie nur mit
meinem Smartphone gekoppelt und ich nutze sie überwiegend für Podcasts. Durch die
Taste am Ohr kann ich den Podcast so jederzeit unterbrechen und fortsetzen. Die
Kopfhörer kann man auch zum Joggen anziehen.&lt;/p>
&lt;p>Meine Tasche hat zwar viele Netze und Fächer, aber der Kleinkram
ist immer irgendwie hin und her geflogen und die Kabelkopfhörer haben sie immer
in allem verheddert. Ich habe auf einem US Blog in einem „Whats in my bag“ Post
dieses tolle Gadget gefunden. Ein „Stuff“-Organizer (9) mit dem Namen &lt;a href="https://www.amazon.de/Cocoon-GRID-Organisationssystem-f%C3%BCr-Zubeh%C3%B6rteile-Schwarz/dp/B002HU27UW/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;amp;amp;qid=1517138700&amp;amp;amp;sr=8-1&amp;amp;amp;keywords=cocoon&amp;#43;organizer" target="_blank">Cocoon
GRID-IT&lt;/a>. Die Teile sind mittlerweile ganz erschwinglich und in unterschiedlichen
Größen zu haben. Ich haben folgende Dinge organisiert:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Kabelkopfhörer&lt;/li>
&lt;li>Kabelheadset (noch von meinem Lumia 920)&lt;/li>
&lt;li>MicroSD mit Adapter&lt;/li>
&lt;li>USB 2.0 Stick (klein) + USB 3.0 Stick (groß)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://windowsunited.de/2015/11/19/test-surface-pen-tip-kit-was-bringen-die-spitzen-fuer-den-surface-stift/" target="_blank">Surface
Pen Tip Kit&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>USB-C to Headphone-Jack Adapter&lt;/li>
&lt;li>Mini-Display-Port zu VGA&lt;/li>
&lt;li>Mini-Display-Port zu HDMI, DVI,
Display-Port&lt;/li>
&lt;li>Micro-USB zu USB Adapter&lt;img class="img-zoomable" src="https://marcoscheel.de/tmblr/8e/54/34ed9082b982efda27da28344dd9.jpg" alt="image" />
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Eine
PowerBank gehört heute einfach in jede Tasche. Ich habe mir im letzten Amazon Xmas
Sale nochmal einen „kleinen“ Anker den &lt;a href="https://www.anker.com/de/products/variant/PowerCore-10000/A1263011" target="_blank">PowerCore
10000&lt;/a> geholt. Ich hatte sonst einen &lt;a href="https://www.amazon.de/Anker-PowerCore-20100mAh-Externer-Akku-Schwarz/dp/B00VJT3IUA" target="_blank">Anker
PowerCore mit 20100 mAH&lt;/a> dabei, aber der war nur unnötig schwer. Unterwegs
ein Headset oder Handy laden kann man mit dem kleinen Akku viel eleganter. Für
diesen Einsatz habe ich auch kurze Kabel in der kleiner Tasche (Micro-USB und
USB-C).&lt;/p>
&lt;p>Meine
Kabelsammlung und ein Anker 24-Watt 2-Port Netzteil trage ich immer in der
vordersten Tasche dabei. Für den Einsatz am Netzteil eignen sich lange Kabel. Mein
Lieblingskabel (weil lang) ist das weiße Micro-USB Kabel, dass ich noch aus den
&lt;a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Amazon_Kindle#Kindle_Keyboard_%283._Generation%29" target="_blank">Kindle
Keyboard&lt;/a> Zeiten übrighabe. Aktuellere Geräte brauchen ein USB-C Kabel und
da habe ich noch eins von meinem Lumia 950 XL übrig. Mein Frau nutzt als „Computer“
ein iPad, also kann es nie schaden auch ein Lightning Kabel (natürlich von &lt;a href="https://www.anker.com/de/products/variant/Nylon-Lightning-USB-Kabel-%286ft-%2F-1.8m%29/A7114013" target="_blank">Anker&lt;/a>)
dabei zu haben.&lt;/p>
&lt;p>Es
bleibt nur der Rest (12) übrig. Handcreme, Kugelschreiber, Bonbons gegen das
Kratzen im Hals, Heuschnupfen-Tabellen, Batterien für den Surface Pen, Regenschirm
und als Vater von zwei Jungs immer ein paar Feuchtigkeitstücher.&lt;/p></description></item></channel></rss>